終院拒上訴 吳文遠即時收押

終院拒上訴 吳文遠即時收押

【披露受查人身份案】

【本報訊】社民連主席吳文遠2016年透過傳媒及社交媒體，披露廉署調查民政事務局時任常任秘書長馮程淑儀，前年被裁定三項披露受調查人身份罪成，判囚四個月。吳文遠被高等法院駁回上訴，並拒絕批出上訴至終審法院的證明書，上月獲繼續保釋以處理上訴事宜。終院昨駁回吳文遠的上訴許可申請，吳須即時收押，繼續服餘下約31天刑期。

吳文遠昨日開庭前表示，工黨副主席李卓人原會到庭聲援，惟李和壹傳媒集團創辦人黎智英、民主黨前主席楊森因牽涉去年8月31日的遊行集會，早上被警方上門拘捕。吳批評警方此舉煞有介事，以製造白色恐怖。他又謂：「今時今日香港人掛住撲口罩，擔心疫情會唔會擴散，鄭若驊、林鄭月娥同警方居然有空閒摷返舊年8月31號，幾位仁兄去遊行集會嘅片段，做case砌佢哋，上門拘捕佢哋，咁你睇到我哋政府淪落到點。」

吳文遠昨上庭前展示「五大訴求、缺一不可」手勢。鄭語霆攝

「坐監預咗」 出獄續抗爭

吳重申，本案與其他政治打壓相比是微不足道，「坐監都係預咗」，刑滿出獄後會繼續抗爭。吳開庭前在facebook寫道：「最後的晚餐已經食過N次，一切已經準備就緒，大家不用擔心，如果真係要坐，就借機會健身睇書吹風，仲可以喺監獄入邊探吓其他手足，幾個禮拜後又再出返嚟同林鄭死過。」吳亦指很多在囚手足的情況更須關注，呼籲外界不用探監或寫信給他。

常任法官張舉能甫開庭即向吳的代表大狀指，終院上訴委員會決定駁回吳一方的上訴許可申請，吳須服完餘下刑期。吳聞判後表現平靜，向公眾席揮手道別。他前年被裁定罪成，去年6月遭高院駁回上訴，服刑約一個月後獲准保釋等候終極上訴。

■記者鄭語霆
案件編號：FAMC29/19

希望大家認清法庭的真面目
呢個係屬於中國共產黨的法庭
唔係屬於香港人的法庭

乜撚嘢罪名嚟